import { Question } from './../model/question';
export const SET1: Question[] = [
    {
        id: 1,
        problem: '1. ทารกแรกเกิดตัวแดงทั้งตัว อัตราการเต้นของหัวใจ 110 ครั้ง/นาที ไอจามเมื่อกระตุ้น เคลื่อนไหวแขนขาดี ร้องเสียงดัง ผลการประเมิน APGAR score เป็นเท่าใด',
        option1: 'ก. 7 คะแนน',
        option2: 'ข. 8 คะแนน',
        option3: 'ค. 9 คะแนน',
        option4: 'ง. 10 คะแนน',
        answer: '4',
        txt:'ง. 10 คะแนน'
    },
    {
        id: 2,
        problem: '2. ผลการประเมินสภาพทารกแรกเกิดนาทีที่ 1 พบว่า ปลายมือ ปลายเท้าเขียว แขนขางอได้บ้าง เมื่อกระตุ้นด้วยลูกสูบยางแดงแล้ว ไอ จาม   อัตราการเต้นของหัวใจ 126 ครั้ง/นาที หายใจสม่ำเสมอ ผลการประเมิน APGAR score เป็นเท่าใด',
        option1: 'ก. 6 คะแนน',
        option2: 'ข. 7 คะแนน',
        option3: 'ค. 8 คะแนน',
        option4: 'ง. 9 คะแนน',
        answer: '3',
        txt:'ค. 8 คะแนน'
    },
    {
        id: 3,
        problem: '3. ทารกแรกเกิดเขียวทั้งตัว อัตราการเต้นของหัวใจ 100 ครั้ง/นาที ขณะ Suction ที่ปากมีหน้าเบะเล็กน้อย งอแขนขาเล็กน้อย หายใจไม่สม่ำเสมอ ผลการประเมิน APGAR score เป็นเท่าใด',
        option1: 'ก. 4 คะแนน',
        option2: 'ข. 5 คะแนน',
        option3: 'ค. 6 คะแนน',
        option4: 'ง. 7 คะแนน',
        answer: '2',
        txt:'ข. 5 คะแนน'
    },
    {
        id: 4,
        problem: '4. ทารกแรกเกิดตัวเขียวคล้ำ อัตราการเต้นของหัวใจ 42 ครั้ง/นาที ขณะเช็ดตัว suction ไม่มีไอจาม ตัวอ่อนปวกเปียก ไม่มีหายใจ ผลการประเมิน APGAR score เป็นเท่าใด',
        option1: 'ก. 1 คะแนน',
        option2: 'ข. 2 คะแนน',
        option3: 'ค. 3 คะแนน',
        option4: 'ง. 4 คะแนน',
        answer: '1',
        txt:'ก. 1 คะแนน'
    },
    {
        id: 5,
        problem: '5. ทารกแรกเกิดปลายมือ ปลายเท้าเขียว หายใจ  มีเสียง Secretion กระตุ้นด้วยลูกสูบยางแดง แสยะหน้า อัตราการเต้นของหัวใจ 110 ครั้ง/นาที ควรได้รับการพยาบาลอย่างไร เพราะเหตุใด',
        option1: 'ก. Chest compression เนื่องจากทารกมีภาวะขาดออกซิเจนอย่างรุนแรง',
        option2: 'ข. ใส่ Endotracheal tube เนื่องจากทารก ต้องได้รับออกซิเจนเพิ่มขึ้น',
        option3: 'ค. Suction และ ให้ออกซิเจน เนื่องจากทารกมีภาวะ Birth asphyxia',
        option4: 'ง. Suction และ Keep warm เนื่องจากทารกสามารถปรับตัวได้',
        answer: '4',
        txt:'ง. Suction และ Keep warm เนื่องจากทารกสามารถปรับตัวได้'
    },
    {
        id: 6,
        problem: '6. ทารกแรกเกิดตัวสีชมพูปลายมือปลายเท้าเขียว แขนขางอเล็กน้อย เมื่อกระตุ้นด้วยลูกสูบยางแดงแล้ว ไอ จาม ชีพจร 120 ครั้ง/นาที หายใจไม่สม่ำเสมอ การพยาบาลข้อใดเหมาะสม',
        option1: 'ก. ดูดสารคัดหลั่งในปาก จมูก และให้ Oxygen tubing',
        option2: 'ข. ดูดสารคัดหลั่งในปาก จมูก และกระตุ้นให้ร้องด้วยการลูบหลัง',
        option3: 'ค. ดูดสารคัดหลั่งในปาก จมูก เช็ดตัวกระตุ้น และให้ Oxygen แรงดันบวก',
        option4: 'ง. ดูดสารคัดหลั่งในปาก จมูก ให้ Oxygen แรงดันบวกร่วมกับช่วยนวดหัวใจ',
        answer: '1',
        txt:'ก. ดูดสารคัดหลั่งในปาก จมูก และให้ Oxygen tubing'
    },
    {
        id: 7,
        problem: '7. ทารกแรกเกิดเขียวทั้งตัว ไม่ร้อง อ่อนปวกเปียก หายใจเฮือก อัตราการเต้นของหัวใจ 60 ครั้ง/นาที ควรให้การพยาบาลอย่างไร',
        option1: 'ก. เช็ดตัวกระตุ้น และให้ Oxygen tubing',
        option2: 'ข. Suction เช็ดตัวกระตุ้น และให้ Oxygen แรงดันบวก',
        option3: 'ค. จัดท่าเปิดทางเดินหายใจให้โล่ง และให้ Oxygen แรงดันบวก',
        option4: 'ง. Chest compression ร่วมกับให้ Oxygen แรงดันบวก',
        answer: '4',
        txt:'ง. Chest compression ร่วมกับให้ Oxygen แรงดันบวก'
    },
];

export const SET2: Question[] = [
    {
        id: 1,
        problem: '1. ทารกแรกเกิดปลายมือปลายเท้าเขียว เคลื่อนไหวแขนขาดี หายใจสม่ำเสมอ ชีพจร 112 ครั้ง/นาที ไอจามเมื่อกระตุ้น ร้องเสียงดัง ผลการประเมิน APGAR score เป็นเท่าใด',
        option1: 'ก. 6 คะแนน',
        option2: 'ข. 7 คะแนน',
        option3: 'ค. 8 คะแนน',
        option4: 'ง. 9 คะแนน',
        answer: '4',
        txt:'ง. 9 คะแนน'
    },
    {
        id: 2,
        problem: '2. ผลการประเมินสภาพทารกแรกเกิด นาทีที่ 1 พบว่า ทารกร้องเสียงเบา ปลายมือปลายเท้าเขียว แขนขางอได้บ้าง หายใจ 40 ครั้ง/นาที อัตราการเต้นของหัวใจ 110 ครั้ง/นาที ผลการประเมิน APGAR score เป็นเท่าใด',
        option1: 'ก. 5 คะแนน',
        option2: 'ข. 6 คะแนน',
        option3: 'ค. 7 คะแนน',
        option4: 'ง. 8 คะแนน',
        answer: '3',
        txt:'ค. 7 คะแนน'
    },
    {
        id: 3,
        problem: '3. ทารกแรกเกิดตัวเขียวทั้งตัว อัตราการเต้นของหัวใจ 88 ครั้ง/นาที แสยะหน้าเมื่อกระตุ้น ตัวอ่อนปวกเปียก หายใจช้าไม่สม่ำเสมอ ผลการประเมิน APGAR score เป็นเท่าใด',
        option1: 'ก. 3 คะแนน',
        option2: 'ข. 4 คะแนน',
        option3: 'ค. 5 คะแนน',
        option4: 'ง. 6 คะแนน',
        answer: '1',
        txt:'ก. 3 คะแนน'
    },
    {
        id: 4,
        problem: '4. ผลการประเมินสภาพทารกแรกเกิดนาทีที่ 1 พบว่า ทารกแรกเกิดตัวสีชมพู ปลายมือปลายเท้าเชียว ชีพจร 128 ครั้ง/นาที ร้องเสียงดัง เคลื่อนไหวแขนขาดี หายใจสม่ำเสมอ การพยาบาลข้อใดเหมาะสม',
        option1: 'ก. ดูแลให้ความอบอุ่น และกระตุ้นการหายใจ  ',
        option2: 'ข. ดูแลให้ความอบอุ่น และดูดมูกจากปากและจมูก ',
        option3: 'ค. กระตุ้นการหายใจ และให้ออกซิเจนทางหน้ากาก ',
        option4: 'ง. ดูแลทำทางเดินหายใจให้โล่ง และให้ออกซิเจนทางจมูก',
        answer: '2',
        txt:'ข. ดูแลให้ความอบอุ่น และดูดมูกจากปากและจมูก'
    },
    {
        id: 5,
        problem: '5. ทารกแรกคลอด ไม่ร้อง เขียวปลายมือปลายเท้า แสยะหน้าเมื่อถูกกระตุ้นด้วยลูกสูบยางแดง อัตราการเต้นของหัวใจ 110 ครั้ง/นาที หายใจไม่สม่ำเสมอ  ขยับแขนขาได้เล็กน้อย ควรให้การดูแลอย่างไร',
        option1: 'ก. ให้ Oxygen tubing ',
        option2: 'ข. ช่วยนวดหัวใจและ PPV',
        option3: 'ค. ใส่ Endotracheal tube',
        option4: 'ง. ให้ Bag and mask ventilation',
        answer: '4',
        txt:'ง. ให้ Bag and mask ventilation'
    },
    {
        id: 6,
        problem: '6. ทารกคลอดแรกเกิด เขียวทั้งตัว ขณะเช็ดตัว suction ไม่มีไอจาม หายใจเฮือก ขยับแขนขาเล็กน้อย อัตราการเต้นของหัวใจ 90 ครั้ง/นาที ควรให้การพยาบาลอย่างไร ',
        option1: 'ก. ดูดสารคัดหลั่งในปาก จมูก และให้ Oxygen tubing',
        option2: 'ข. ดูดสารคัดหลั่งในปาก จมูก และกระตุ้นให้ร้องด้วยการลูบหลัง',
        option3: 'ค. ดูดสารคัดหลั่งในปาก จมูก เช็ดตัวกระตุ้น และให้ Oxygen แรงดันบวก',
        option4: 'ง. ดูดสารคัดหลั่งในปาก จมูก ให้ Oxygen แรงดันบวกร่วมกับช่วยนวดหัวใจ',
        answer: '3',
        txt:'ค. ดูดสารคัดหลั่งในปาก จมูก เช็ดตัวกระตุ้น และให้ Oxygen แรงดันบวก'
    },
    {
        id: 7,
        problem: '7. ทารกแรกเกิดมีขี้เทาปนออกมาในน้ำคร่ำ ลักษณะเหนียวข้น ปลายมือปลายเท้าเขียว ร้องดัง หายใจสม่ำเสมอ อัตราการเต้นของหัวใจ 110 ครั้ง/นาที การพยาบาลข้อใดไม่เหมาะสม',
        option1: 'ก. จัดท่าเปิดทางเดินหายใจให้โล่ง',
        option2: 'ข. เช็ดตัวให้แห้ง ห่อตัวให้ความอบอุ่น',
        option3: 'ค. ดูดมูกในปาก จมูกด้วยลูกสูบยางแดง',
        option4: 'ง. ดูดน้ำคร่ำด้วย meconium aspirator',
        answer: '4',
        txt:'ง. ดูดน้ำคร่ำด้วย meconium aspirator'
    },
];
